英文Grammar一問

我想表達：我而家比起黎到美國之前肥左, 下面兩句邊句岩?

I am fatter than before I came to the US.

I am fatter than before coming to the US.

I become fatter after coming to the US咪得

兩句都錯

I am fatter after I came to the US.

WHY? 我想知我果兩句岩/錯D咩, 我知仲有其他寫法

I am fatter than "before coming to the US"(成舊視為noun phase). 唔得咩?

你兩個句子都係得一個time adverb，點用comparative form

咁如果你將佢當做noun phrase，咪就係I同呢個noun phrase做比較囉

連before after 未識分？

有D亂

總之Concept上，before coming to the US本身就唔係noun phrase，而係一個time adverbial phrase

如果你將佢強行當做noun phrase，結果就係兩個noun phrase之間進行比較，i.e.「你」同「before coming to the US」呢個noun phrase

長知識

咁如果寫成

I am fatter than myself / I before coming to the US?

I 同返 myself / I 比較

我知咁寫好戇鳩, 但想搞清個結構同concept

題外話
如果你唔係好肥
講 gain weight好過fatter

佢係adverbial phrase 係因為 有時間性（before)既詞？
when i was xxxxx 呢d 都係？

I am a fat guy

chinglish

長知識
咁應該點改
I am fatter than I was in US?

咁點解唔直接兩個time adverbial phrase比較

I am fatter than how I was before coming to the US?

I've gained weight since living in America 唔得咩

樓主習慣下
中文轉英文唔好直譯
如果唔係就會變咗 chinglish

應該係 「I”m being fatter after come to US」

個being無需要